\chapter{Slutsatser}
Med hjälp av VHDL går det relativt snabbt att utveckla hårdvara på en
abstraktionsnivå som är betydligt högre än att manuellt vira elektronik.  100MHz
klockfrekvens och 64KiB minne räcker till otroligt mycket, även om koden är
fruktansvärt ineffektiv.

Vi har ofta valt att offra både klockcykler och minnesutrymme för att få kortare
eller enklare kod. Detta märks inte av alls då spelet är enkelt och 100MHz är
väldigt snabbt. Till exempel används inte subrutiner i någon större
utsträckning, utan man offrar minnesutrymme för att istället använda ett
makro. Detta är kanske inte något man bör göra om man har krav på prestanda, men
för våra syften har det fungerat utmärkt.


